LIHKG 箍牙集中討論區 32

感謝「中國是日本的」巴打提供以下菲臘牙科教學病人資訊

記住睇頭三層同追post

多謝樓主開post

發覺戴固定器仲辛苦過箍牙嗰陣

星期二條鐵線係戒指環到甩左出黎，星期三番左去整，今日食食下中秋節飯又甩左出黎

係點㗎

留名

留明

痴d蠟上去

有無cool過沙田奧賢既朋友
請問可靠嗎？ 有無醫生推介？
隱適美大約幾錢度？謝謝

最後大牙太逼又冇智慧齒頂住搞到條鐵線拮到牙肉，牙醫已經有扭彎少少，但仲有個幾月先覆診

想問下食d有辣椒漿同辣椒油嘅嘢會唔會染色？

有無人試過骨釘附近發炎點搞

我係想問
點解辛苦過箍牙

上左箍幾日 完全吾痛
得食飯個陣有啲酸軟+無力
請問我係咪吾正常

會唔會戴無鐵線果隻舒服d

我都係 完全咬唔到野
淨係食到流質食物

呢款最原始

即算本身用隱適美都比較多人用呢款

比較夠力 耐用 幫助咬合好啲

而透明膠固定器（即透明牙箍咁嘅外型）就冇咁耐用

不過當然睇你牙醫嘅意見

而金屬呢款 其實都係開頭一星期唔習慣 講野唔清楚
但之後都會慢慢慣

大概平時講野70%嘅效果 痴行根一定有
除非你利薄又細條 口腔空間又大 咁就影響細好多

有無人做過正顎手術 大概幾錢

其實想問下用學生價睇b&j dr cooke係咪都唔平得幾多？見佢consult個價同箍牙費都係要分開計，冇得consult費包落箍牙費度但係連登睇返都幾多正面feedback講佢手勢好好

另外有冇人箍過中環專科李焯傑
見舊po都冇人reply 過

折左之後都叫做專科入場劵
不過呢
you deserve better

LIHKG 箍牙集中討論區 30

#966 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

我都係咁！擔心係咪唔work啊

箍左佢一個月 手勢真係普通 我計哂所有嘢53k到

Wtf
我早幾個月都有上嚟問過dr Cooke點 仲記得絲打你果陣好似岩岩箍 講到對佢都幾有信心咁 間接令我都搵左佢consult 真係好sad 你咁嘅case冇得救返了？

有冇經驗巴絲知道偷位 用剝智齒而唔係臼齒係咪一樣
唔想少幾隻正常牙

聽講第一次唔會拉線俾你適應

依個箍緊個醫生比我第一個方案係剝4隻小臼齒加3粒骨釘，第二個方案係剝晒4隻智慧齒加5粒骨釘，有講明嘴突case會收得冇咁入。但我本身兩隻智慧齒橫生未出，仲要起正神經線上面，所以都係唔想搏。

另外有consult過另外醫生都有提過剝智慧齒，係用隱適美加骨釘，剩係剝上面（直生）就唔剝下排智慧齒。

我竟然講過啲咁既野，真係好對唔住
巴打一日未磅水一日都有得再揀架
我下個禮拜覆診實會叫佢整返好，不過佢會唔會真係整得好就後話

想問觀塘/荃灣區有冇牙醫可以推薦下
本身想箍好耐 上同下都唔齊 刷牙都好煩 但一直都拖 依加的起心肝去箍牙

其實上箍唔會痛 只係排牙拉緊變酸軟

當日上完係咪都仲可以正常食想食大餐
不過唔知異物感會唔會好唔自在

果日應該係你食好西既最後一日
不過我當日上完夜晚已經開始黎料

但有上鐵線
上鐵線同拉線係咪兩樣野
因為剝左牙 中間都有放橡筋扯住
但完全吾覺得痛

我想問李醫生需唔需要介紹人?
見到好多人推薦 又近我屋企(九龍灣) 所以想去check下

有無師兄覺得香港貴去左深圳箍?
(因經濟問題 覺得香港太貴)

等到下次可能起左枕了 打去診所問吓有冇啦

搵唔到人做我介紹人我都去左,,,唔怕啦

我由上metal spacer到上箍都冇痛楚 只係門牙有好輕微既酸痛 食嘢完全冇就住就住 乜都食到

但我見好多人都話只係食到粥 我同巴打你一樣都驚自己係咪唔正常...

見到冇人覆伸手黨就覺得好爽

絲打係咪本身唔嚴重？
想知邊位牙醫

有冇人用過佢拆箍？有冇用？

想知道箍緊邊位牙醫？專科？

係呀

無用
用手仲簡單

上完粒粒超難除箍於是買左個 係除到嘅 但後尾發現紙巾仲好用 加上除箍已經熟手 所以買完番黎用左一次咁大把
如果你係因為難除箍想買 可以試下用紙巾先

包你悔終身

唔該想問吓有冇人今年菲臘牙科收咗做箍牙教學病人，宜家唔知係咪仲停緊課，佢八月收我但係到而家都未有回音

想問下有冇人要用dental monitoring 影相？
如果我戴緊第1個箍，第3步係咪應該要戴返戴緊果個箍影相架？

有無九龍區既牙醫介紹？最好又平又細心
Consult 唔洗錢

係呀，跟佢指示就得

我上左新箍影
咁而家係咪戴返舊箍好啲

新箍要等個牙醫話你可以戴先戴架喎
唔洗咁心急

有冇人上咗箍之後上門牙頂下門牙所以後面大牙咬唔實食嘢咬唔碎？
平時咬果時感覺係咬到但真係放嘢食入去又咬唔碎好奇怪

同埋上咗箍先發現自己成日咬實排牙

淨係夜晚先戴retainer
Non-compliant patient

諗諗下覺得自己好憨鳩
唔該哂絲打

我，呢排拉緊橡根係連大牙都咬合唔到，成日咬唔碎啲嘢搞到消化不良有便秘問題

我反而係上咗箍之後成日食粥/薯蓉個d
太容易消化所以經常肚餓

試下用blender香蕉奶/豆漿 + 黑芝麻
應該幾好屙

我成日整香蕉冰
不出一個星期
個Blender 爛咗

買呢部😂

PS 我多數用室溫香蕉😂

香蕉冰係咪即係好似雪糕質感個款

除箍除到手指好痛 我仲要冇乜指甲
用紙巾即係點用呀？

咁你加油返大陸箍

我個醫生執過唔少普通科手尾
有個嚴重到cool到排牙塌曬

就快箍完
但發覺笑個陣會露牙肉
之前一路都冇呢個問題
有冇人都係咁？

咩事咁都負皮

觀塘翠屏有個consult 收兩舊，唔洗錢無咩可能

我之前唔識除箍
除到指甲都崩埋

後尾發現用食指響牙箍最入內則一勾就出
你試下得唔得

唉 好後悔箍牙 真心無咩大問題真係唔好箍

有冇巴絲係匯名牙科做？
睇個youtuber 個case 都幾複雜，都係做隱適美。咁啱我都想做。
（見佢冇刻意講邊到做，幾多錢，應該唔係打手掛）

想問條唔係幾關事嘅問題
箍牙個醫生同我講我智慧齒橫生 要儘快剝
但係其實橫生嗰兩隻未出嚟
我上網睇外國嘅guideline係只要冇事就唔洗剝 香港就揾唔到類似嘅guideline
有冇人都遇到類似程況？牙醫話要剝可以等箍完牙先剝 但我睇完網上面的片同article都勁淆

我爭啲連個箍都崩埋
大牙勾到呀 但係前面卡得好實
可能我太多粒attachment

我諗住箍完先剝

本身想改善牙突問題 但篐完牙齊左 但都仲係突 姐係無改善過
浪費我4萬幾蚊 仲要戴個死人固定器成世

絲啲智慧牙都係未出？
會唔會怕風險大？驚唔死都口殘

應該出晒,,,牙醫又冇同我講過剝牙迫切性,,咪等下先,,

聽你講似係骨性哨牙？

仲未生出嚟嘅意思係仲喺牙骨入面定只係未出牙肉？爭好遠喎～
因為箍牙醫生諗住偷智慧齒嘅位去移啲牙？係咪佢驚移你啲牙會愈黎近橫生智慧齒，到時再剝就好高難度同危險⋯⋯兼會好貴
你問清楚牙醫會好啲

X光已經頂住咗㗎啦見到 但係照鏡睇唔到
我諗應該係未出牙肉

普通科 X齒堂

呢間係呢到臭哂朵咁最後係完全無好多？

有無巴絲有類似case consult左兩間 一間話我骨既問題多 箍完未必大效果
第二間就照左x-ray&牙模 睇完之後都話係骨問題同我下巴短同後縮
話箍完唔好既就係可能下巴會再縮入去
好糾結到底箍唔箍好咁到底
講到箍前就嘴突小哨 箍完就有另一個問題係下巴

唔係話完全無 比我再簡過 唔會想箍囉

我上網見好多人d牙排齊左之後都會變左露牙肉
所以箍到一半要落人中骨釘拉番高排牙

一開頭係會
再帶多派 慣左 就唔會刮到架啦

咁好似真係快啲剝咗佢好啲喎，一陣箍箍下生出嚟好難搞，我以為你好似我咁仲喺牙骨就可以唔使理佢住

照book

唔該晒

我除左門牙之外全部牙都上左attachment 仲要係內外都有 開頭又係除到手指勁痛指甲都崩曬 個箍大牙位仲俾我除到彎左
你試下用張紙巾包住手指 然後照正常程序除箍 唔知係咪摩擦力大左 手指又冇咁痛左 我又真係即刻除到
不過我之前反而係大牙卡死曬 大牙一除到就好順利咁除埋前面

哇你咁多粒 個箍一定好實
咁我下次都試下紙巾先

網上面啲片見到牙肉切開哂
又話麻醉過唔痛到炳強
仲有風險添 真係好淆底囉

睇吓個post
Cls㗎
剥完智慧齒頭痛

橫生剝晒乜事都無
主要係睇你個人隻牙近唔近神經線
近/掂住左就要謹慎啲
睇下你本身個牙醫夠唔夠做 可能要另外搵醫生

橫生真係快啲剝，上咗箍啲牙移動多咗一陣推到隻智慧齒仲煩，佢仲話而家x光睇都已經頂到其他牙

係一黎智慧齒好大力
個陣我都係頂到前面既牙牙痛我先知
但面頭睇淨係見到隻牙未出晒

莫醫生有自己診所呀，你打去問下呀姑娘都幾helpful同佢收二次矯齒

我同你一樣 絲打你墊高左排牙？
依家食野都係是但咬下就吞

又要拎雪姨做例

我影低咗張xr
牙醫話嗰條幼幼哋嘅線就係神經線 你見到都直程係掂住牙根㗎
絲做咗？

絲喺邊剝
邊度夠堅

係呀墊高咗
我都係咬下就吞就算，屋企人又冇特登煮啲冧嘅野比我食

有阿 3隻

拉橡筋 無骨釘

YouTube search 下 睇埋佢講野嗰陣排牙

我想問開始左箍牙之後醫生會唔會定時定候就同你地照Xray或者洗牙🤔

你快啲剝咗佢啦 已經頂住前面咁
你隻牙唔知生定咗未
萬一繼續生 搞埋前面隻牙你仲煩
其實剝智慧齒好普遍 既然牙醫都叫你剝就剝咗佢啦 我都已經剝咗

箍緊照x光冇聽過
洗牙自己每半年book一次

我牙醫講過xray見到佢貼住唔一定代表佢真係貼住
因為xray係2d 黎
係擔心既就比錢做ct 就一定知到底係唔係真係貼住
但你已經完全頂住 再唔理佢蛀埋前面隻牙就仆街了
驚成隻剝會hi到神經就淨係剝牙冠 留返牙根係入面
所有橫生智慧齒一律建議剝左佢

巴嗰陣係咪出咗嚟 定好似宜加咁包住
痛嗎麻醉過了

有冇建議邊度剝便靚正

除左箍 發覺有好多黑色小三角

Consult 咗普通科（李醫生）同專科（梁醫生）
普通科話落骨釘會收得太入話我無需要
專科就話要落3粒
聽邊個講好
覺得專科係講得詳細好多又會睇埋側面大細面嗰啲
專科54k唔包骨釘骨釘2.5k一隻. 普通科就36k包哂

覺得咀突同笑牙肉露得多
原本牙都齊
專科有話我牙骨偏厚

搵多個問
仲有專科唔包剝牙的

比我一定信專科
牙骨厚係好事嗎？

Retainer啱啱轉做只需要夜晚戴，一戴就feel到緊咗大家箍完牙記得跟牙醫指示乖乖哋戴retainer

你戴左幾耐就轉夜戴

想問Refinement之後係咪可以拆attachment?

一樣，我下星期開會表示驚

專科箍牙大約7-8萬，菲臘牙科儀器費大約1萬，所以預十萬差唔多，私家做手術要成30萬根本冇得比

手指最快同方便

莫醫生係藍田個個？

我個兩隻都係咁
做左小手術
剝左

有冇人知邊度有平靚正 retainer 賣

話說我cool隱適美，只係35個cool，算唔算少，見覆診嘅人都40幾50，有朋友成90個

沙田區係咪李淳x同奧賢比較好？定係有其他推薦？

你點解想箍牙先

睇你排牙咩情況

前面排牙哨出嚟

我30個only
可能因為無剝正常牙，主要箍前面齒性哨牙

我飲野都唔會除
利申: 隱適美箍左接近一年

我有啲暴牙兔仔牙 驚箍完牙太削同埋改善面型 去專科好定普通科都得 有啲朋友話唔洗箍牙 話啲牙都齊 但我好唔鐘意嘴突突地

同埋箍牙唔想敷完露牙肉係咪要去專科 因為學生 無咩budget 但又想一生人一次 一整就整到自己想要嘅效果 睇專科係咪起碼預5萬

如果你一開始痛到爆嘅時候係救星

黃大仙魯國英嘅張醫生，星期五book左佢睇cool牙，之前試過幫我補牙，洗牙。
覺得佢好細心，consult都係約200左右

骨性哨？

應該係牙突

聽日上箍，好緊張好怕痛

李淳x?

有冇人已經戴緊固定器除完箍有d黑色小三角好唔開心

個牙醫有冇講可以點

遲下覆診去問下先應該都冇辦法

露牙肉應該要落釘？

係呀應該都係ard50kup

但專科應該會靚d

之前見試過最方便真係急用真係問下呢度巴絲拎黎頂住先

⋯⋯我諗應該要有做箍牙嘅診所先有得買

唔洗驚，我都勁怕痛同好緊張，點知牙醫整完我都冇感覺，淨係當下會覺得啲牙緊咗同合唔埋個咀

聽講好痛

上箍之後個嘴會突（？）

因為而家菲臘牙科唔會包我箍牙，所以要出私家箍。星期一係我嘅主診教授，負責嘅專科牙醫學生加埋我個私家專科箍牙⋯⋯

頭幾個月可能會突過上箍前，但一拉入去就開心返

上左無耐 生左第⼀粒飛滋上箍係唔痛
但痴粒粒個膠水酸到pk個陣搽膠水勁辛苦
個箍有少少刮不過可接受
酸就少少啦 上箍隻酸同箍Invisalign差唔多
不過係當晚後期至第二朝先黎料
同埋戴橡筋好煩見台灣啲人有個好cute既輔助器好想要

無黑色三角 但咬嘢食大牙會痛 係咪正常

想問下有冇人箍緊伍富山
可以做我介紹人嗎
Tg chachacc

感謝

點解可以😭😭😭 佢話唔收箍牙嘅....

hi ching 你同我一樣 全部都係菲臘搞？ 你大概等咗幾耐

想問下，如果係假哨牙，牙齒健康冇問題，但又想箍牙去改善個外觀，有冇呢d個案分享下?驚箍左衰過以前

骨性哨牙？只有骨釘或者手術先處理到

幾時先會入返？

有冇人知大圍盧浩賢好唔好？

多謝師兄，我應該係骨性哨牙。其實個情況唔影響生活，我諗都冇咩必要去做手術了

拉左橡根之後會一路收入架啦，我拉左個零月已經睇得出啲牙入左

我係絲
其實唔係下下都要做手術既，大把人靠骨釘已經改善到
不過咩牙醫會用骨釘就要追一追post

骨釘拉力冇得輸

我就係咁d牙好齊但係嘴突
不過我岩岩箍半年，唔知箍完會點

research 吓都知專科係呢個價啦

jm即係俾咗錢？🤔

咁你咪搵朋友介紹囉 咁都好死撐

想問吓有冇人試過一半時間係箍傳統另外一半時間會箍隱式美？
因為有機會2022年就會去其他地方
但係覺得始終香港醫生審美觀似d同埋溝通容易啲
所以諗緊呢個方法可唔可行

我記得有見過有位巴絲講過
但係搵唔番個post

有冇人試過hk smiley ? 好似冇咩人做

趕時間點解唔all in傳統？

其實會一開始就行傳統呀
我係擔心但係諗緊如果真係未箍完要走
會唔會可以用隱適美埋尾...
我都明當然最好唔好啦....

同埋都想問下有冇人試過箍箍下真係離開咗香港兩三個月
返嚟會唔會變差咗好多再要箍耐好多

兩三個月幾閒 好多人箍箍吓去exchange / overseas intern啦 你係驚就一早同個牙醫講聲

佢黎緊會開ac然後你加密想佢睇唔到係咩事

多謝你呀 聽到你咁講我都定啲
我其實最驚係自己真係會可能成年都返唔到嚟
但暫時真係未知會點
所以都真係只可以問吓醫生

另外想問吓 有冇人知道伍富山有冇箍自鎖呀

我箍緊咖啦喎 真係睇緣份 你急箍就搵過其他牙醫 新症排到下年一月啦

想知大家睇專科（骨性）用咗幾錢
比自己一個心理準備

戴左牙套後
發夢一咬實把口就會醒

我之前consult 伍
佢話我cool隱式美都要一半一半
隱式美拉力應該冇咁好

你不孤獨呀，有我。我都無食過粥呀！

我打橫生，試過唔理，遲早都係發炎

就嚟上箍，有冇啲咩要準備/買定?

我買咗個沖牙機啲嘢食成日卡住喺個牙箍到 用沖牙機沖返出嚟好方便

水牙線真係幾好

成日食橡根落肚

我都有諗緊買唔買 你用緊邊隻?

ching

我棚牙唔齊同有少少倒及係咪要去專科先得

好糾結 自己喺牙科診所做緊
以前17歲喺專科箍過
宜家又哨返出嚟
好想再箍 想做隱適美
但又怕隱適美處理唔到哨牙

又未得閒揾醫生 屌

好似叫SOOCAS喺hkxxmall買 見佢平平地試住先

我想問下剝完牙幾時可以上箍？上面要剝倆隻
而且隱適美好啲定係傳統鋼箍好啲！（自己缺恆齒所以乳齒甩完有個窿，要種倆隻牙齒，要留位種

視乎牙齒狀況係點同埋你喜好
因為始終隱適美同傳統鋼箍擅長嘅嘢都唔同
正常你牙醫會開方案比你 同你分析埋
你係未同牙醫做consultation定點

今日洗牙順便consult左，醫生話我嘅情況倆樣都可以，純粹睇自己想要咩
始終無咩經驗，想睇下咁多位有無意見卑到我
PS有啲想慳錢，想箍傳統

如果要剝牙就應該係傳統夠力啲，比較平同通常快啲，但柒同刮嘴
隱適美就靚好多
不過就貴，有可能箍得比較耐（呢個要問返你個醫生），亦好講自律，好似一日要戴20-22hrs
其實係睇你想要啲咩，我好羨慕你有得揀
或者你都講吓自己有咩問題，睇下其他巴絲有咩意見

Consult過蘇麗英
係樂富

巴打分開兩次剝？搵邊個醫生

絲打邊到剝

我自己係天生下面排牙無恆齒，哩排無左隻乳齒有個窿，怕會影響下面排牙移位，所以先箍。有無人情況同我一樣
宜家係一定要箍，但係要剝上面倆隻牙先，就係唸緊隱適美好啲定係鋼好啲，而且剝完幾耐先可以上箍

試過 過幾日就無野

有冇電動牙刷推介 就黎開始箍invisalign

側面睇7到喊

剝完等一個禮拜傷口好得7788 再上箍囉
好似樓上既巴絲咁講 剝牙揀傳統會快啲
建議你consult 埋專科

想箍陶瓷牙套 巴絲有推薦醫生嗎？ 本身想去土瓜灣個李x豪到箍 但上網睇好多人話唔好

千奇唔好俾fd影到你側面相

我諗係因為成隻牙郁緊
但如果你下星期都仲痛就最好搵醫生睇下

你consult個個係咪專科醫生？
同埋你係想箍傳統定隱適美
唔洗咁灰既
我個陣都consult左幾個專科
有d都話我改善唔到好多，建議我做正顎
但係最後都搵到個醫生肯幫我箍

我幾日後 好似要買牙刷for刷個箍

有冇人可以做伍富山醫生嘅介紹人？

我consult個個係普通科，想箍傳統，好似有效啲
佢冇話唔肯箍
但好似意思係箍完淨係啲牙整齊啲
未必可以收番上顎？入去
好驚會變咗好整齊咁哨牙
個牙醫意思係睇我想唔想箍

建議你去専科 過來人
普通科搞唔掂 除非你唔介意效果唔完美
我而家諗住箍多次

普通科大部分唔識用骨釘
對骨性case係冇咩效
真心建議你搵多個專科consult
唔洗咁快灰心

食多啲好野⋯⋯

之前爬文見到李淳嘉醫生好多人推介
想問有冇人可以做介紹人
箍左兩年 爛尾

爛尾咁得人驚
可唔可以講下點爛法

箍過再箍好複雜架，你搵專科啦，仲要搵專科都唔太多醫生肯接

搵專科好啲 爛尾普通科肯定9成都唔收

隱式美，如果可能喺完成療程之前要離開香港，未能完成，咁點算？

而家呢個時期反正都帶口罩係咪唔加錢轉陶瓷好...
其實傳統鋼同陶瓷既分別
除左陶瓷粒冇咁顯眼之外
會唔會冇咁刮肉？

拉埋曬d牙”嗱”未呀你？
記得make sure 100%埋曬先好拆呀
唔係好攝嘢食入去

有無人箍牙係只剝智慧齒無剝正常牙？
依家開始箍緊
完成後應該拉後到5mm~7mm
好似話多唔多，話少又唔少
驚箍完都唔覺會dump春

冇磨牙？
你箍透明定傳統呀？

我都想知使唔使剝智慧齒
我淨係剝左四隻小臼齒

透明

透明有埋效果圖睇應該冇咩好驚既

我諗緊5mm其實係咪好唔覺眼

應該係去到箍牙尾期先會除
洗牙洗唔到架，所以最好洗定先上

刮肉應該係冇咩分別
陶瓷驟眼睇/影相真係冇咁覺眼
但係傳統鋼就離遠都知你箍緊牙
所以我都加左錢轉

恭喜絲打你滿意不

我都係牙醫話改善到5mm左右...

想問上排剝咗兩隻牙用幾耐時間先會收入去？剝完三個月好似都冇郁過咁

起碼半年先會唔見個窿，我箍咗兩個月，啲窿都埋咗好多，但痴返埋啲牙都仲有好大距離

我本身有少少哨牙所以嘴突，但成棚牙其實好齊，睇左三個專科醫生，有兩個建議剝四隻小臼齒，但另一位醫生就覺得以我面形，剝小臼齒d牙箍完會收得太入，遲d年紀大左，膠原蛋白流失，嗰嘴會太凹，好顯老（好似楊冪嗰嘴咁）佢所以建議我剝智慧齒，咁到時箍牙想收入幾多就幾多，夠就停，唔會驚收得太多。請問有無人都係咁既情況？最尾你地點揀？或者有無人箍完d牙真係收得太入而唔好睇？

想問有咩牙線牌子/型號介紹

等拉橡筋

我上箍之後第一次覆診就拉橡根

之前有人推介reach,,,

我今日上箍已經要拉橡筋完全估唔到會咁快

未打骨釘 未拉橡筋都覺冇郁過咁 5個月了

我係剝臼齒
個陣牙醫話過如果前排收到咁上下
但仲未埋唔到牙洞既話，可以後面大牙拉前補位
咁就唔怕收得太入
不過唔知可唔可以apply落你個case

千祈唔好 條友癲架
免費都唔好去

我下兩個星期都開始上箍，都係無適應期，第一日就上粒粒加像根，好緊張

無適應期，上同除會唔會好痛苦

想問陶瓷會唔會更加咀突？

今日第一日上箍，夜晚食野上下排牙輕輕掂左一掂痛到俾雷打中咁，個痛係感覺到牙中間再傳落牙骨

其實點都一定凸
不過聽講陶瓷好似厚過鋼少少
我覺得橫掂都係凸其實差別不大

二次箍牙 冇太多budget想搵梁醫生介紹人 感謝

我明
之前第一日上箍同人傾計果陣又係上下排牙唔小心掂到一掂 仆街 果下痛撚到揸實拳頭停撚左係到

新手入坑留名

consult 咗專科
本身大細面加啲牙大小不一
都話難拉到中線

大概箍左幾耐先會唔刮肉同正常食到野

係，我又係咁，講野唔小心激動左 掂到個下真係眼水都想標出黎

最煩係有啲位

用唔到牙線

我而家淨係食到煮到好冧嘅菜，未箍牙之前每日都要食勁多菜，而家唯有飲多啲疏果汁咪會便秘

我箍damon完全唔刮肉，上箍之後一個星期正常食到野海鮮餐都冇問題，之後覆診較緊啲牙就大約三四日

我箍傳統，第三日已經頂唔順食粥水，剪開啲肉慢慢妹

我大部份菜都食到 但係包, pizza, 雞髀, 珍珠奶茶啲珍珠嗰啲係咪真係要箍完先可以食 <-唔可以好似佢咁食媽咪麵

早知我問醫生可摸耳箍damon啦箍左成個月仲係成口飛滋
如果食海鮮可能尤魚咁煙un嗰啲我就食唔到

你哋揀金屬定係陶瓷?

等多個零禮拜啲牙適應晒就乜都食到
不過餐餐都會撩牙撩到手軟

箍左成個月了
覺得自己好似倉鼠 啲野食攝曬係塊面兩邊

用緊

陶瓷，適齒美SONIC x，定期換刷頭就得，但感覺同手動刷分別唔大，過下癮

我都係上第一日就拉

我上完當晚去左食大餐
第二日都已經正常食 不過比較慢
主要係飛滋搞到要就住
不過每個人適應力唔同 我唔痛但咳硬野要啲力
我應該大概四日就食乜都無問題

岩岩帶透明第一個 醫生話係適應期
又未用橡筋 但已經有啲酸軟
係咪正常架

正常的

習慣咗 咁即係頭幾日會咁痛 之後唔會了？

睇返段片
去到最後8副牙套先收返上面排牙入去
前面22副都係純粹箍返齊
好漫長

頭幾個月啦 幾日就想唔痛 一開頭唔好撞到牙 唔好食有骨既野 無力就唔好叫麵 試過一開頭咬唔斷KICK住哂係個口 係成班同事面前作嘔
利申:箍左年幾覆診都無乜點痛

你骨釘打邊個位？
我都係露牙肉，遲d要打人中

覺得箍傳統可以直接放棄食金菇

我6月上箍，約左下個月打骨釘
見之前呢度有巴絲share過打人中收牙肉好有效
或者你可以試下問醫生？

因為其實我最想改善係上排牙突既問題
但驚箍完個下巴再後縮總衰左咁

有冇人試過覆診無耐
牙釘唔岩位彈鬆左(仍然留係鐵線上)
於是要等多一個月後覆診先修正番

你地既牙醫會唔會係箍牙過程中叫你簽d免責聲明？
e.g. 兇你話箍牙成效視乎個人習慣/剝牙存在一定既風險乜乜乜

應該開頭就簽

專科就一定要簽，普通科唔知。我就上箍前就要簽咗先，又唔可以話係凶你嘅，咁箍牙本身真係有風險，然後有啲人真係唔刷牙生活習慣好差，最後搞到排牙爛晒又蛀晒唔通又要牙醫負責任咩

個retainer太厚
朝早戴完全合唔埋口

我箍完兩個月已經自己轉左夜晚戴
So far又冇咩出事

我去consult嗰個醫生講到又話啲牙會壞死 會有黑三角
話法令紋會重咗
我知佢係戴頭盔嘅 但個頭盔都幾得人驚

你上傳統箍？

我上傳統陶瓷

追完post睇落主要傳統箍上/較完會痛啲
之前冇考慮過damon 自鎖?

冇啊，之前都係諗隱適美/傳統。不過醫生睇完話傳統會夠力同快過隱適美完成，咁我就揀左傳統。 so far 只係牙掂牙要就住，而家過左幾日個感覺冇再咁敏感好少少，同埋好彩冇刮肉，覺得飲多d水，個口保持濕潤就唔會乾左咁痴住個箍

有呀 都無辦法 唯有等

好正常
第一日上箍 = 你d牙既位置最差 = 你d牙受力最大

戴口罩都會焗啦
戴箍痛係正常
唔痛姐係個箍冇用啦

補充番，除左牙掂牙會痛外，其實個箍就冇令我痛嘅，不過上箍後食野好似食左成個光年咁

加油 都係痛一陣

都係，我都自我安慰係個箍做到野

食野痛姐係隻牙受力移緊位，亦係最脆弱既
但隻隻牙受力位置都唔同
憑你自己感覺摸索
總有d牙冇咁痛
你咪揀d唔痛既位置趙食物囉

請問大家戴緊固定器 會唔會走去剝智慧齒？ 會唔會有影響

有冇ching 係專科隱式美？

應該話有冇人骨哨係cool隱式美？

Bosum絲你知唔知幾時先唔洗墊高排牙
我食野真係咬到放棄人生

究竟幾時先拆得
箍左兩年半喇已經
菲臘d野有時真係好煩
疫情停半年 呢排又停左兩次

另外巴絲有冇固定器推介
想整個透明既成日帶
鐵線硬膠款講野會痴脷筋
平日做野想講野清楚

啱啱開始箍咗一個月
左面智慧齒啲牙肉（上下顎）都好似發炎咁
痛到條頸啲淋巴好似有少少痛
有冇人試過

我諗要到咬合調整好晒先拆得，我一上箍就墊高咗排牙，個時大牙門牙都完全掂唔到大家，食嘢=生吞，之啲牙慢慢郁下郁下，而家咬合好咗大牙又掂得返就食嘢啃骨食海鮮雞翼都冇問題

用緊電動牙刷
之前係uk amazon, 順便買左一款專係for braces的刷頭

拎左去問醫生 佢話都可以用
而家用緊 感覺都OK

唔記得食咖喱會染色 而家變左熒光黄

一分錢一分貨

準備呢幾年

唔食咖哩

我見林醫師出左條片講用灰色/銀色橡根會冇咁易染色
有冇人試過

冇用 我就係用灰色(應該)

我有個月去義教日日食咖哩
牙醫幫我揀左天藍
原先揀深藍但牙醫話太幼易斷，天藍厚d
成個月不停食都無變

姐係你墊高門牙d野仲喺度 但依家大牙開始掂到拿？
好期待呢日 好想食野

係呀，啲牙都郁得比我想要中快，基本上箍咗一個月已經掂到啦啲大牙，而家第二個月就連門牙都掂得返
你上咗箍幾耐呀？我岩岩上箍加墊高晒啲牙個時真心灰，完全食唔到野又掂唔到啲牙不停咬空

本身話兩年
最多兩年半

我之前去洗牙同個洗牙姑娘傾計
問佢買邊款好
佢話其實幾百蚊同千幾蚊果D個mechanism係差唔多
咁我自己都做功課比較過
貴 : 多D extra functions, e.g. mode多D, 可以connect app, 提醒你係時候刷其他位, 或者個travelling case可以USB叉電
咁我個人覺得唔需要買咁貴
加上同意姑娘果句: 寧願你拎D錢勤D換刷頭 or 每半年洗牙 .etc

最後買左呢款:

計埋運費平過香港$240
ps. 萬寧同屈臣氏大約賣$599

今次prime day係jp amazon買左包替換用的刷頭

佢話係適用oral-b牙刷

講多少少
其實我都有問過醫生意見, 買oral-b定philips好
因為我見佢地最大的分別係
oral-b : 圓形刷頭
philips : 長型刷頭
醫生話其實都無咩所謂 最主要係要勤力刷+刷得乾淨
但如果一定要揀 咁oral-b個刷頭相對細D 可以伸得入D方便清潔
我另外再上網search過 其實兩個牌子都有人用~

所以結論: 大家自己衡量價錢+個人需要+習慣

對唔住好似有點off-topic左去討論牙刷

想問有冇巴絲可以介紹3萬幾包晒 又好嘅箍牙醫生 尋日問左荃灣專科要$4皮 咩都唔包，智慧齒岩岩報左$7200，加埋剝5隻牙都接近5皮有冇邊間剝智慧齒 ok嘅又唔好太貴嘅介紹？ 公司集團個間 $2500開刀剝，依家心大心細

箍緊邊個醫生？

有冇係mk 鄧到箍既朋友？ 想問佢d釘係咪好易甩😭定係我問題？ 我已經甩左4次 每次都好驚整唔見

點解唔即刻搵佢整番？

過幾個站葵芳都有幾個醫生3萬幾全包

但d人又話手勢同售後服務馬馬 所以都有少少擔心，師兄你箍開邊個？

幾錢隻 我問左價$7000幾 好肉赤

想箍傳統 元天屯有冇介紹？

以前用淺藍色食完咖哩會變少少青綠色

Invisalign？

佢full 哂 冇位俾我即刻正

箍左幾耐拆得阿你👀

有冇巴絲可以refer中環梁醫生？
十萬個感激

新手岩岩追緊post 如果問嘢問得唔好唔好屌咁勁

我自己情況係8年前左右箍完一次傳統 個時牙醫拆箍話點都會有啲哨 因為我舊骨突 咁個時仲細個見箍到啲牙齊 雖係嘴突但都覺得接受到
跟住自己又衰 無返去覆診 但都有日日帶retainer
呢排比個fd話完好似哨得勁左 先定起心肝去搵資料睇 先發覺我係骨性哨.....
追過post發現仲要好少醫生肯接二次箍牙
我睇咗bosum絲之前提嘅專科醫生都想揀一兩個去consult 想問下仲有無巴絲係類似我嘅情況可以比啲意見我唔該晒

梗係唔會啦

有冇唔見到

條片啲聖誕樹 米奇老鼠橡筋勁靚
我想學啲小學雞咁整粒粒唔同色

唔搵返老細果度箍?

我地有幾個醫生 但會做箍牙嗰個忙到瀨屎唔得閒揾佢consult

但如果有員工優惠就正

想搵梁醫生箍牙
跪求可唔可以refer我？
萬分感激

梁醫生好似冇refer優惠

我追post睇應該有 減$200
可以refer埋我嗎
同樓上差唔多case 我都已經剝咗4隻小臼 剝智慧齒有冇生出來都係一樣價錢？如果7000幾@1 四隻咪好貴

我上排落左兩粒 而家箍左半年 中間有兩個月醫生冇用到粒骨釘 已經覺得個嘴收入左 影相都幾明顯睇得出

有冇人上左cool 大半個月先去mok牙（荃灣果個醫生）其實係咪應該book一上cool就mok 牙好啲？

淨係試過拮牙肉所以用手扭佢上去
我諗應該冇所謂，最尾大牙條鐵線本身就係前面郁完多咗出嚟

岩岩book 左consult 中環梁醫生最快都要等到11月尾
有冇人知由第一次consult到上箍要幾耐時間
想快d上箍

咁快! 我箍左個幾月啦
我依家係大牙架空左 門牙會掂到墊高排牙嗰粒野

可能我咬合本身唔太差掛，墊高主要係調整咬合同我最尾大牙太歪，驚會咬甩啲粒粒，之後我牙醫話唔想我墊得咁高食嘢辛苦，所以將最尾大牙粒粒都轉做戒指上

但係我排牙亂亂地 佢都係話年半就ok🙈你唔算亂都年半🙈🙈🙈以家9個月齊左好多係差收牙Lon咁

我9月尾consult過
果陣話最快都要11/12月

咁你最後有冇決定係梁醫生到箍呀

有巴絲曾經有提過箍緊牙個時係有用水牙線 咁其實係咪真係需要呢？

勁有用
一野就射清晒啲食物殘渣，勁爽
當然，最後都仲要用普通牙線清潔牙菌膜～

consult > xray 牙模 > 一個月後 report > ~兩星期-1個月上箍

想問一下 用輕便好定用濕電好

濕電要差 但夠力

有冇人試過上完藍色圈圈食止痛藥有冇效 本來下排牙已經好逼 上完藍圈之後覺得下排前面嗰幾隻牙要衝出嚟

上黎講都冇人幫到你 問番你個牙醫點處理

應該無乜用你食完物理上藍圈都係撐開緊你牙la

我箍完一個月就唔見咗固定器，而家搵另外一間配咗個新嘅，已經隔咗5日冇戴，今日戴返個新嘅完全冇果種好緊嘅感覺，應唔應該搵返睇開果間再配？

我7日換一個

我牙醫都叫我初頭帶足
開頭都係14日一個之後10日
下次覆診先比我轉8日一個

其實牙模如果未決定喺嗰間箍 係咪可以唔印住？應該睇X-Ray就夠？

基本上你唔諗住箍就唔好搞xray 牙模了 都成 2400

rip

錦鋰果一個月咪白箍？
剝完牙d空位多左
又要重新箍番緊棚牙

帶咗4個14日
今晚換第13個
月尾覆診應該會轉8日一個

想問你係出咗幾多mm?

我骨性 唔睇xray應該consult得唔準 但牙模應該唔影響？因為我想睇多幾閒

咁你依家箍左幾耐？

冇錯，係白箍，係箍實個客多
同埋通常係剝完後覆診/上箍時間太長先會咁做

剝咗智慧齒

但上星期去洗牙話下面排牙都係生得唔好

一係就剝多2隻(唔會再生),一係就下面成排箍

想問下各位有邊個箍牙醫生推介

有冇人睇過銅鑼灣嘅陳志廣醫生

有冇咩評價

剝幾隻牙 問牙醫拎醫生紙 佢會唔會比呢？

牙醫有俾過我，你問下佢有有得賣俾你，好似叫ortho key，amazon都有得賣

但我用左幾次就冇用，因為一拉個牙套落黎，佢半天吊住喺排牙到勁痛，之後我就住除算，牙套而家每個都有爛，唔理lu...

開刀智慧齒你地剝左幾錢

4000

會

唔同情況唔同價
高啲打斜突個頭出黎，定深啲成隻打橫瞓咗落去
近唔近神經線都有分別

咁應該真係我剝完上箍時間太長
始終我果個咁旺

我係打鈄突曬個頭出黎但頂住大牙
我樓下個間佢話因為我有矯正器係到所以要收貴d

通常3千左右，你情況要貴幾多就唔知啦

大家唔好攬炒

真係好full而家覆診每次都隔個半月
仲要起碼等半個鐘

兩年半前因為見到依個post先的起心肝去箍
依家終於都就黎箍完
好期待拆箍後瘋狂食咖哩

如果一定要星期六得閒就更加難約，希望大家諗清楚

恭喜絲打記得乖乖地戴固定器

剝完有空位又咪要再收返入

覆診而家排兩個月

有冇人知依家邊到仲有得洗牙

牙縫刷幾耐換一次先正常

ard 3 months

荃灣周子輝箍牙好差，成日扮有幾千蚊優惠，其實係羊毛出自羊身上，後續話你有問題要加錢，一開波報價平其他牙醫兩三千，埋單貴人成萬重點係為咗呃你追加箍，會特登拖長療程

咁衰
但你又知佢特登拖長你黎箍嘅？

認真一問，SmileDirectClub 的隱形牙套得唔得

有冇巴絲知邊個牙醫剝智慧齒ok嫁？ 唔洗專科 專科太貴

尊貴嘅客人請你等等 好快會有專人覆你

想問有冇人剝完牙個個位第二日即刻生飛滋？宜家飲水都痛呀hi

加箍要收 extra ?

唔係一開始定左個價 比完首期之後分期比？

我牙醫話定左價後就ok，箍幾多套都得

Ching cool左幾錢

我有一邊鰓骨比較突， 最近食嘢都好容易酸軟唔知關唔關啲牙事

幾錢

我都想知 同埋遲d落骨釘

我都係咁
不過係第三日
之後照鏡見到剝牙附近啲牙肉有少少損左
搞唔清係醫生剝牙整損定係自己熱氣牙肉腫磨擦到

啱啱好番
嚟緊後日又要剝埋另一邊

戴固定器好麻煩

師兄 知唔知打橫生要開刀大概幾錢？

O thx 但打橫生係咪一樣價錢？問左箍牙要開刀拎出來但佢介紹個專科一隻要$7000幾

想問下箍隱適美應該點清潔?
第一階段完左 要帶住最尾果個箍多1個月 但已經好黃 應該點清潔比較好

有冇人係中環白醫生到箍過或者箍緊？
想知好唔好追過post好似唔錯咁

自己好似係骨性哨牙加有深覆合，想問吓呢度有冇類似我咁嘅巴絲，係咪一定要去睇專科？因為budget都係around三萬

終於做完手術離完成仲有一半路

打錯咗係0.6-0.7cm

我都類似啦 專科話要剝4隻 建議你睇專科，見好多人唔剝最尾箍完會哨牙 ，俾多少少好過第二時箍多次

下，咁都唔洗剝⋯⋯
你去睇專科啦，貴兩三萬但有保障啲，唔覺你係簡單case，我諗你唔會想箍完變一排好齊的哨牙掛

係我都覺得冇可能唔剝
我諗住睇下問唔問多個
或者搵番第一個牙醫俾佢睇下先
第一個都話要剝4隻
係第二個唔知咩事話小事 唔洗剝

我第一知醫生都話要剝4隻
係第二個唔知咩事，話唔洗剝

有無人試過搵銅鑼灣趙醫生箍牙？
之前上去做過consult，剝智慧齒另計

透明固定器？

我都想知我又係下個月打

想問 我箍緊陶瓷粒
陶瓷粒上面有啲食物殘餘 但我用牙刷 牙縫刷 牙線都搞唔到出黎
仲有咩方法可以用

你係咪自鎖？
我會打開個扣再刷
刷完再啪番實佢

極不專業 講野九唔搭八
箍壞人排牙

係

想問下青衣高碧琪好唔好?

唔係啊 無鎖架 但佢係條鐵線同陶瓷粒中間 刷都唔出

我都係下個月打 聽fd講人中係最撚痛

原來咁多人中骨釘buddy
但係診所姑娘話d clients多數都好快習慣
希望我都係

上左箍個零月，但啲牙仲會酸軟，有時有啲位會爆酸軟 麵包都唔係好咬得斷，仲以為酸一個星期會完

分細舊啲食

佢話把牙係骨性冇得整，但其實只係佢箍唔到，點解唔直接叫人揾專科呢？我都覺得佢麻麻

鐵線好粗？我上咗幾日已經冇嘢
好期待下次複診又Loop

因為照鏡見到有少少露牙肉 個陣醫生話可以打 可以唔打
我以為佢會唔上人中 點知今個月覆診就話下次上

有冇巴絲係葵芳伍子x到做隱形cool?
岩岩做完consult 報5皮野 好貴

想問吓有冇咩北區箍牙好推介追咗好多個po都冇乜人講咁，所以先上嚟問budget around 3萬左右，唔該晒順便問下有冇人去博大全到箍，好唔好

日日帶食物剪

好幼咋，係最初個條黎，所以有啲驚啲牙唔知做咩 瘋狂loop我就keep住酸

你啲牙好唔齊？

本身唔夠位生 先唔齊 箍緊係要留番位俾佢拉啦，唔洗剝第二時又俾多筆唔低啦

個個好似係俾$10000 之後每次一千

可以！請問咩名？

佢係壓住前面個隻

我都係
好難除

突然咁多人都係下個月打人中骨釘
好驚痛，有d想打完之後個日放假

箍左個零月，門牙收左收去嘅同時隔離個兩隻牙出翻黎，但見到其中一條牙罅開始有少少類似黑三角咁嘅野可以點搞

嚟緊開始箍第一個透明牙箍
你地點樣決定每個牙套 箍幾多日？
箍足22個鐘就10日咁樣？
定係咪都箍夠14日先換？

有冇人箍緊照食果仁 牛排

但遲變靚幾個月

好羨慕啲人箍幾個月就見效

想問下你哋拆箍幾耐先攞到retainer
啱啱拆咗 但係個牙醫話要一個禮拜先有 好驚會走曬位

暫時無戒口

梁醫生 荃灣

姑娘教我其實用牙線要sip到入牙袋底先真係清潔到牙菌膜，淨係清潔牙縫間只係叫處理咗食物殘渣，佢話就係用牙線清潔得唔好仲有牙菌膜先令到牙肉唔健康⋯⋯但我都好驚牙肉萎縮，因為本身已經有幾隻牙牙肉萎縮得好勁，直情見到牙根

想問有冇將軍澳區好推介

下排牙有隻凹左入去，我上星期第一次覆診都冇幫我換鐵線，剩係打左骨釘

我都係。我而家上左後面，之後先mok牙，之後等半年先再上埋前面。 好驚咁樣要cool耐啲啲牙本書齊 係少少嘴突

個透明固定器裂左⋯⋯有冇人知邊到配會平D

有冇人想開翻個cool 牙 tg group

想問下有冇人係剝大牙箍
本身有隻大牙杜完牙根都係救唔返
Consult過一個普通科牙醫話一係唔理佢淨係箍齊其他一係剝哂兩邊大牙嚟箍
嚟緊11月會consult埋專科
想知有冇人試過類似情況

我有隻大牙都係杜完牙根嘅牙套
個鐵圈都係箍左上去

我原本都想請但係診所姑娘話唔洗
佢講到好小事咁

啫係我咁整係正路嘅?唔該唒ching

原來有同路人一樣咁箍好彩如果唔係一直亂諗個牙醫係咪呃我錢

有冇人箍過滙賢趙子殷？
岩岩上去consult影哂x光 做哂電腦模擬 都唔洗錢
仲有即時報價 做傳統38k Invisalign 都係43k（可能我個case唔算複雜）
同埋聽牙醫講真係consult咁多間講得最清晰 因為有電腦模擬 真係清左好多concept
本身覺得抵到驚有伏
不過有一個frd岩岩開始箍左幾個月
問過佢佢feedback都幾positive
如果有人仲未諗好consult 邊間不妨可以去呢間consult左先
consult完你睇完模擬圖覺得岩佢就會做個正式預想圖
可以決定做正式預想圖先俾錢 唔做嘅話consult直情唔洗錢
Btw岩岩姑娘話有referral 嘅話兩個人做正式treatment 都可以-$1000
如果有人想做搵我做referral呀

想問下箍緊牙既朋友
你地有冇搵牙醫洗牙？

半年洗一次

呢到有冇人箍荃灣韓醫生想問吓佢有冇得打骨釘，因為我有overbite問題，追過之前啲po都見到有ching都係哨同深咬，所以想問下佢喺呢方面係咪都處理得幾好唔該晒咁多位

有冇人系葵芳許漢x cool 過

想問箍自鎖/傳統嘅大家平均隔幾耐返去覆診換鐵線？ 我隔差唔多兩個月

岩岩上箍係咪冇咁大拉力 我第二日就食到扒餐

其中一個原因
1. 你d牙本身齊整
2. 你牙醫好輕手咁落箍

食緊花生糖覆你

陶瓷
兩星期一次
不過我啱啱開始

點食 好硬
食落啲牙好唔c伏

牛扒點解都唔得嘅

係每次覆完診嗰兩日先食唔到野，平時都OK

我咬唔到

一個半月

你係趙子殷？

Sor囉好似賣廣告咁
利申返我未開始箍 唔知效果點
不過諗住如果有人想睇可以搵我referral

其實大把牙醫都有free consultation
箍都未上就急住賺1000

包埋電腦模擬定齋睇+口頭講？
之前睇啲專科想睇效果都要800up
有啲齋up都收100
呢間諗都冇諗就9衝係因為佢報價好平
本身係諗住上嚟問下有冇伏

普通科有free itero好出奇咩

6-8星期，拉埋橡根所以可以耐啲先覆診，本身自鎖就係可以隔耐啲先覆診

自鎖同傳統差好遠喎，唔可以一齊比較

有冇人一合口 上排牙就咬到下排啲粒粒 所以合唔到啲牙一齊

咁咪會好易咬甩啲粒粒？
我牙醫就係驚我上排會咬到下排啲粒粒所以將某啲牙改做戒指上粒粒

完全咬唔到野食。上排牙都掂唔到下排牙

我之前都係咁，完全食唔到野成日生吞，要等時間等啲牙郁到咬合啱先會兩排牙掂得返

仆街了

個人覺得人中同左右兩邊痛嘅程度都差唔多，麻醉過咗之後會頭痛但第二日都無咩
骨釘個位正常唔會點痛，留意番清潔唔好搞到發炎就得

打左左右兩邊，打個時一啲都唔痛，過麻醉之後都係頭痛，食完飯即刻食止痛藥，食完晏就照正常開工，第二日冇痛lu 下個月打埋人中

Lm 學野

我都係呀！個頭痛到裂開咁
不過之後食咗止痛藥又無乜嘢

傳統牙cool 你地係點刷牙架 成日都有口氣

有冇咩水牙線推薦？好貴 又唔知有冇用？

最尾大牙真係好難塞隻手指入去用牙線清潔，隔中塞到一清潔完條牙線就臭到仆街

呢度應該無人會答到你 因為有睇過post既都知自助箍牙係伏

貝氏刷牙 再用漱口水 最後用牙線逐隻清

之前有巴打介紹Panasonic DJ40， 我買左黎用覺得都唔錯，平平地3百頭有交易。射出黎都大力，我較最低個lv用

診所俾左枝牙箍牙刷我,中間嘅毛係短過外圍，用黎刷個箍，水牙線、牙縫刷係咁二刷下個陶瓷粒粒，漱口水
上左箍後覺得刷牙變得好細心😂

我係牙線>尖頭牙刷刷入面大牙>牙縫刷>正式刷牙>漱口水

你最好祝福自己唔會箍箍吓要剝智慧齒 到時千千聲

有兩隻打橫生但未生出嚟 睇xray見到近神經線 叫我去專科剝 預五位數 如果未生出嚟就開刀剝就再貴啲

咁你個cost會直線升了

黎緊11月約左中環梁醫生同白醫生consult
本身d牙唔算亂 但有嘴突 應該骨性
有冇巴絲都係差唔多問題
係呢兩個醫生到箍成點？

我剝750/隻

齋講錢就白醫生貴啲同固定器另計

梁醫生固定器包埋係箍牙價錢架？
本身都prefer梁醫生多d
但擔心好full 好難約覆診

係呀，佢個價包埋固定器嘅，呢度好多巴絲都箍梁醫生都有提出佢而家好full好難約覆診～
不過你都book咗去兩個醫生嘅consultation，咪去睇下佢哋個方案同價錢差幾遠

唔該曬你先
因為consultation fee真係有d貴 所以都想問清楚d先去

Diu TW 梁醫生cool牙好慢 而家上左後排cool話整鬆啲野牙 過一陣先去mok 牙 ， 之後又話要傷口好哂（4-6個月）先上前排cool。真係幾時先真係幫我cool牙架。 我啲牙都整齊 有冇人都係咁 點先可以快啲cool好

今日上咗藍色橡筋，暫時感覺良好，希望聽日唔好太痛

4-6個月咁多?

有冇人有經驗 正常等幾耐

我都係荃灣梁醫生
岩岩剝哂牙 以家拉緊power chain
佢都話要拉疏啲門牙 先會上前面啲箍
都係話要4至6個月
但佢冇話係要等傷口好返喎

但我啲牙本身齊 佢唔上cool 我個loon 咪有排都係到 都唔明點解要搞咁耐ching 有冇興趣留個tg 交流下心得

我同你一樣都係依個醫生一樣箍得勁慢話要箍後面個啲幾個月 之後先箍前面

屌究竟咁樣係咁箍正唔正路架佢就話兩年箍完

真係 我後面啲牙都冇問題 唔cool前面啲牙 我mok牙黎把鬼啊

屌 同你一樣

冇比。但我自己出面照x way ，明明話一張可以減300，但最後上左cool之後佢話唔會減。。。黑店？

你係幾時開始上虎牙架？mok 完牙之後果次（2nd)?

Sor 我get錯。我係中間果8隻冇上cool

有上到去虎牙 暫時第2~3個月

未見啲洞有埋啲/變化

原來郁得咁慢
以為落左power chain 會好快見到變化
不過佢話咁做2年時間ok既唯有就信醫生啦

屌你比錢都唔敢問 關男人女人咩事

訓醒其中一隻牙嚿血塊大到痴住隔離隻牙 食咗少少流質嘢飲咗幾啖水嚿血塊慢慢變細 而家個牙窿凹咗入去深紅色 已經唔係好識分係唔係血塊 個窿有銳下銳下嘅感覺 下排牙個牙窿就由拎走紗布嗰刻就係深紅色 冇特別大一嚿嘢係到 好驚有dry socket

箍緊 有打骨釘

sorly lo

我換套頭一日先會痛
可能幅度太細

用水牙線好乾淨
擦唔到既位都沖到
不過會彈到成身濕哂

700幾一隻

唔見咗成盒牙蠟
有無人知邊度有得買

我都甩咗血塊但係冇事
可能我成日含鹽水 再輕輕吐出來
如果你keep住咁痛 打俾醫生/直接去診所問吓安全啲

冇聽過出面有得買直接上診所拎啦

有無巴絲試過邱家寶

有上犬齒就得啦 加埋先調整後面大牙嘅咬合
犬齒咁長，唔郁先前面個啲邊有位轉身同走呢？

我想問出面smile...果類牙套係咪無乜太大作用.
想牙齒整齊啲係咪都係要去翻傳統牙醫？

唉 原來固定器要帶成世

我係刷牙>牙縫刷>水牙線>漱口水

水牙線>牙線>（得閒啲嘅就尖頭牙刷仔刷粒粒同最入嘅大牙>）刷牙>漱口水

今日開始要由左下拉條橡筋去右上
痺到仆街

嚟緊約咗韓醫生做consult絲打介唔介意做我個介紹人唔該晒你麻煩晒
tg

有諗過 不過唔敢

上左箍無耐
痛到生不如死
好辛苦呀仲有排箍

我完全冇感覺唔痛又唔刮，唔知關唔關用自鎖事，但冇痛楚嘅箍牙會心理作用覺得可以加快啲進度

我好唔慣呀
我都係用自鎖
但又好似之前上藍圈咁痛到pk食唔到野

試下每次拉緊都食餐熱少少嘅咸白粥
或者多用熱少少嘅鹽水朗口

ching都幾夠膽
深圳無保障
整彎咗你棚牙就一世

上完箍第一次覆診 但牙醫好快就搞掂
好似連鋼線都冇換到 想問係咪正常？

呢啲進度問題有個牙醫你唔問 你上黎係想要咩答案

水牙線EDJ40定EW1211A 好？

之前叫人推介dj40
你喺邊度買？

*見人

剝咗上面兩隻牙 上咗箍
遲啲搞埋下面排牙
可能岩岩上箍 完全唔痛

我本身都mok咗4隻牙仲以為會亂到前面最亂嘅牙

有冇巴絲用過呢隻？

有冇巴絲試過倒模做固定器時出事，我懷疑帶固定器令到牙移位

冇啦之前想慳錢
但其實一上一落都唔少錢
錢事少命仔事大
好怕死
最後都喺香港箍 啱啱上箍冇耐

Wuuu痛死了
Ching要做咩手術

用過
幾方便

邊度有得買

有冇沙田大圍醫生推介？淨係哨牙。。。奧賢係咪好？

上咗箍兩個幾禮拜
仲未係好咬到肉
keep住食粥 食魚 食瓜

另外唔知係咪上個禮拜飲咗2杯咖啡
覺得好似有少少染色咁
已經係咁刷牙

Amazon

拉中線?

我覺得EDJ40較最細都太大力

點解我戴固定器一啲都唔痛

固定器固定㗎咋喎你都已經箍完expect會點痛

咁其實佢係咪ok嫁？ 最近先睇完佢，但未箍

我都唔知依家前面最亂嘅無上箍 反而箍後面先..唯有下次問清楚啲

記唔記得佢個固定器係咪包埋嫁？ 你都係3萬尾？

唔包固定

唔記得32k定36k

咁佢都算幾貴 洗牙都唔包

3萬+都算公價(佢好似係專科)而且邊有可能包埋我未上箍已經用咗6000左右

btw佢個度洗+mok牙嘅女醫生好溫柔手勢幾好

我2015-2018年係tw梁醫生度箍傳統
佢有包透明固定器三個呀
一開始我都係冇上前面幾隻牙嘅箍
之後等幾個月先上 再慢慢拉
講真 佢進度係慢啲嘅可能穩陣啲掛
佢本身話我箍兩年 最後要三年先搞掂

但售後服務幾好
箍完仲會keep住每年叫你返去睇 （唔使再俾錢）

聽到都覺得痛

DJ40 豐澤有優惠

兩個都有。 1211A有三個mode揀 好似好啲？

Oral b做緊800蚊
唔知買Panasonic定oral b好

你會唔會拎出街用
成日拎出街就DJ40

箍咗八個月先剝牙正唔正常

正常

點解剝牙個窿咁耐都未收 仲有好大個窿 一年半了

book到岑儉牙醫想問下有冇人可以做介紹人？
麻煩晒

琴日第一日上箍，就已經上埋attachment加橡根
聽人地講個箍會刮口，但係我就係啲attchment 刮損左兩個位
係個口度異物感好重
除箍除左兩次都差不多反甲
終於明白點解有人會後悔整左隱適美

我想cool第二日已經去咗食炸雞
仲要晚晚食花生
雖然有啲痛但係我咬到

有無人試過剝牙剝到牙腳斷咗留咗2 - 3 mm 牙腳係個窿窿到？？
剝牙個醫生寫咗封信去inform 箍牙醫生再叫佢去判斷洗唔洗攞埋條牙腳出嚟

邊個牙醫咁粗魯

好緊張一陣去剝牙

下⋯⋯咁都得
仲要推個波去箍牙醫生度

去開佢到洗牙手勢好好，好C伏，之後順便約佢剝埋牙，點知有一隻就斷咗牙腳

今日終於上左鐵粒粒開始箍牙，我箍傳統既，但牙醫冇同我上係每隻牙上面既細橡根圈，大家係咪都係咁？

今日再去覆診睇同剝多兩隻，好順利，
之後佢俾咗封信我同叫我影低上次剝牙留咗牙腳張x ray 相俾箍牙醫生睇下
兒家唯有等講到野果時再打電話去箍牙醫生到問下同埋email 定封信同x ray 過去俾佢地睇咗先

已剝4隻，除咗食野唔方便之外都無咩野臨剝前食好d

希望你上箍順利呀～
如果只係牙碎嘅聽牙醫講可以等傷口慢慢埋口時，啲牙肉會自己逼得出嚟

收到唔該曬

我都係梁醫生

咁啱嘅，不過我由2月consult 佢到11月中先上箍，嚴格嚟講兒家黏咗白色粒粒下次再上鐵線同橡筋圈因為中間又武肺又打風搞到洗牙剝牙delay 曬，一波幾折，希望嚟緊順順利利不過上箍後仲要捱多次麻醉針打骨釘

[member]隱式美拉力冇咁好
我都係嘴突
我揀傳統
戴住口罩冇人睇

/member]

我都係第一個箍就上attachment
上星期開始 唔記得要除箍呢樣野剪指甲剪到勁短
依家除箍好撚痛

水牙線都拎得出街用
咪射到一街都係

點解要成9個月先上到箍既？
係巴打好忙就唔到時間定點？
我都約左下個月consult梁醫生 想快d上箍

箍左唔夠3個月已經甩左兩次粒粒
利申 陶瓷

我都箍緊陶瓷
每次咬bagel 都好驚甩

29歲差唔多30歲人先黎想箍牙好似好on9

同埋完全唔知點入手好

其實箍牙有得唔知點入手嘅咩？
又唔係叫你整道餸或者畫幅畫出嚟

追post睇吓邊個牙醫好打電話約時間諮詢關於箍牙就得，頂多諗吓想搵專科定普通牙科醫生，箍傳統定invisalign ，當你確決定咗箍牙後啲姑娘同醫生就會講你聽成個流程
例如洗唔洗剝牙/智慧齒/或者做手術

成件事最緊要係夠錢，怕唔怕剝牙或者做手術，醫生好唔好

買枝Bonjela用下

5年保固去到2022年年頭就到期 好淆個療程內箍唔到滿意嘅效果 屌你老母唐XX 加箍要等半年先交到貨 total加咗3次箍 中間食咗我年半時間

想問岑儉呢到有冇人可以做我介唔人

好辛苦
剝牙傷口痛
大牙痺痛
轉鐵線 收緊痛
痱知痛
食粥唔飽肚 身體冇力

我上世做錯咩事

剝牙食有冇止痛藥食下
我食完止痛藥再食雪糕已經好好多

我買左個除箍既鈎amazon買

食完止痛藥傷口痺好返好多
其他問題仲存在

好似話食維他命b complex會少生啲痱滋 你可以試下 因為會增厚返口腔內壁

今晚去買
Thanks ching

陶瓷同傳統鋼箍除咗外觀同價錢，
有冇其他分別？
陶瓷會唔會冇咁刮？

我上星期剝完牙完全唔痛 但我剝嗰陣打咗9次定10次麻醉所以suppose要痛嘅嗰段時間我啲麻醉應該仲未散 到第二日先有銳下銳下咁嘅感覺 如果你仲要剝第二次到時試下叫佢補多兩針麻醉得唔得

我剝左兩次喇～～
第二次剝牙加左劑量
之後縫傷口止血又用麻醉
剝完之後兩三日笑既時候仲feel到麻醉藥位置有痺既感覺
麻醉藥呢樣野唔講得笑

一樣

有冇人箍完之後變醜咗臉型嗰啲
正式決定箍之前有啲擔心
本身牙外觀問題唔算好大，驚弄巧反拙

想問有冇絲巴打係借loan箍牙因為自己好想箍錢但又唔想問屋企人拎咁大嚿錢

好似好多牙醫都唔洗full pay
可以分期每次覆診比少少咁

想問邊個post多菲臘嘅info㗎？

我想問有無人一炮過剝哂4隻小臼齒
醫生要我分兩次 但我想一次過痛哂佢
會唔會好難食嘢

我分兩次 剝完兩隻食咗五日流質 醫生話當晚就可以正常食嘢但我驚整到傷口所以堅持咗五日 而家就算正常食我都唔敢用傷口嗰邊食嘢 諗住等多幾日先再試下
同埋佢話如果可以頂得順唔食幾餐 又趕住上箍可以一次過剝4隻但佢唔建議

你都要分兩次我就係唔想拖咁長黎做，諗住一次過捱哂佢
睇黎真係要忍多一個禮拜分兩次

on 9 仔我箍左大半 invisalign 先後悔無剝牙
唔知翻去同佢講會有咩反應

如果齋收個牙窿大概要幾耐倒 ？

點解嘅？變到好哨？我都無剝到牙就箍好驚變哨

本身哨唔哨？箍完先哨？

差唔多30仲要對住班18 22伸手
係幾on9嘅但唔關箍唔箍牙事囉

我痛一次好過痛兩次，食左兩三日粥水就開始食米粉，一個禮拜內就已經可以正常食野

我就係覺得剝一邊要做流質 剝兩邊都要食流質
一次剝哂就食少幾日利申討厭食粥

頂我都係愈食得少餐粥愈好
不過剝個日係會痛到連頭都痛（唔知關唔關一次剝四隻事）但第二朝醒翻已經無腫無痛連止痛藥都唔洗食
我個醫生係比我揀要分兩次 定一次剝曬佢
佢係講到勁無所謂，純粹係我自己想唔想再去多次診所咁麻煩
其實諗翻都係食得三餐粥水，一餐薯蓉，一餐蒸水蛋+豆腐，之後個幾日係屋企食就米粉，出街食就正常野

睇左 YouTube個台灣醫師先知有嘴凸呢家野, 跟住睇 d case 剝左牙整個面形好靚

兼夾我有隻小臼齒其實係要杜牙根整牙套
只不過唔痛唔蛀唔爛我一直拖.
不如襯箍牙剝鬼左佢算

一炮過啦 一次過痛好過分兩次痛

上咗箍個咀係咪會腫？

咪係 覺得排牙柒咪去箍囉
跟手格下價左決定到架啦

好鍾意薯蓉同水蛋同豆腐
俾你咁講我又覺得剝牙一啲都唔可怕喇

但每個人唔同 最好搵啲面型似嘅做比較

要剝咁耐㗎咩
之前剝智障齒 一訓低俾人打針 打完無耐就走得
好似無剝咁

應該得.
我搵兩塊鏡死照爛照左
望左自己側面好耐

希望我牙醫聽到唔會撞鬼我
同唔好加太貴

有冇人箍完都仲有deep bite

影相慢慢睇啦 仲照

其實有無得令佢唔凹睇落會好惡

360 度旋轉咁睇麻

嗚呀點解之前無人話我知可以縮個嘴入去

好多人箍牙都為咗縮嘴

我一次過剝四隻長痛不如短痛

初頭超驚牙醫
佢話唔唔洗剝都箍得先落左搭
以家可能睇慣左佢, 幾溫柔
無左咁驚睇牙,接受多左
所以好矛盾

不過唔理了
下次翻去一定問左先.
invisalign 果邊應該唔洗加錢
係睇牙醫點開價

我都諗緊要唔要剝牙箍

我都係，我只係箍咗兩個月但因為本身倒及，剝咗牙之後個下巴收返入去令塊面瘦咗好多，冇咁飽滿好似望落老咗（本身100磅多啲）

想問箍緊牙可唔可以剝智慧齒?
之前上箍未出智慧齒，但依家出左好痛所以想剝。
請問可唔可以咁做??

我諗我應該唔會後縮嘅，我都想下巴再收埋啲，因為本身真係倒及好勁上下排門牙完全掂唔到大家

最好問牙醫

我都係箍緊剝

岩岩剝完智障齒 打左麻醉針都feel到有d痛 cls

可以 岩岩剝完

Btw 智障齒恐怖過普通剝牙10000倍

絲打剝左幾多隻牙？

剛上咗藍色橡筋落大牙到
想知易唔易甩出嚟？
過一陣會唔會痛死？

會kick得好實 我第一日以為冇乜嘢 點知訓到半夜痛醒咗 之後嗰晚都係 冰敷都冇乜用我過咗頭3日就開始好啲但都係咬唔到嘢 啲牙完全冇力 同埋有時上下排牙輕輕掂到都好痛

真的嗎 係就好了

我依家就係無乜感覺
一陣死得了 好驚

個陣無甩未至於好痛但個幾日食野要用門牙去cut
大牙無力壓爛啲野 我上完第二日食譚仔用門牙食到好攰

表示上咗一個星期啲牙仲酸軟緊，咬唔到硬嘢

有ching你咁講都安心小小箍咗4個月一啲變化都無

其實我都有咁諗
當初一聽到剝牙就話唔好
淨係諗住箍好齒性哨就算
依家驚會唔會箍完都無乜大變化

我30先箍
箍完都31
最緊要有錢，其他唔洗考慮
無人理你幾歲箍
箍緊都無人理你

你齒性 + 骨性都哨 ?
咁有咩可能唔剝牙
齒性哨應該本身都要俾位佢入翻去架喎

大獲 我今朝拆cool之後 到夜晚已經戴唔番個retainer

我其實無骨性哨
淨係齒性
細個踩單車仆街仆成咁
醫生係將下排門牙拉落去俾上排牙有位收返直

笑咗，屌得真係好

我都係，真係好嘔心又沖完又會覺得好爽

我牙醫都好似同我做緊同一樣野喎
用橡筋扣住上排大牙同下排側門牙
拉下排入去等上排有位收.
有磨牙偷多 d 位
但其實諗都諗到唔偷得幾多.

另外有 FD 同我講
箍牙唔剝牙會變雪姨
整齊地突出黎
而我自己都覺得有少少呢種傾向.

我慣左用一邊牙咬 因為d牙郁緊咬合有點奇怪
發現無咬嗰邊面好凹

會唔會走位走得咁快呀

真係有咁快呀
聽日即刻打去診所比牙醫睇睇

前面條鐵線直頭推唔到落頭4粒牙到

想問下如果想改善嘴突而箍牙最好係咪搵專科會好d
之前consult過趙x波佢話我算simple case
但我樓下個牙醫就話唔建議我用隱適美
都唔知信邊個好

我apply緊 因為有考慮過去專科到箍 我老豆應該唔肯比咁大筆錢出嚟比我箍牙 所以我借loan貼錢箍

屌佢啦佢咩柒都話simple case，我第一個係去consult佢貪佢免費，但我自己覺得隱適美唔夠力箍我個case，之後再去咗4個普通科都話我太複雜唔接，最後去咗3個專科全部都係話我複雜case黎

咁你就咁睇模擬片收到幾多？
返去影張側面相再ps下拉後幾mm咪知最後係點

我箍自鎖damon呀，骨性倒及，有去睇埋手術醫生但最後決定唔做手術因為又未去到影響生活

哇你咁夠膽揀invisalign，唔驚爛尾咩，因為我去咗6個牙醫（有普通科有專科）consultation，佢哋全部都係叫我唔洗諗，一定傳統或自鎖先箍得好咪一定爛尾或箍得唔靚

我專科醫生都講咗我唔會箍到好似其他人咁完美只係幫我盡箍，咁我都明白係自身排牙條件冇咁好，加上我係二次矯齒係最後一次機會箍唔想再有咩差池，況且所有醫生都話invisalign一定做唔到

hl所以箍之前去consult嘅呢啲時間真係唔好慳 你好難睇一兩個就知自己係咩case除非個牙醫跟開你

都癮 骨性仲要隱適美

佢無俾條片我
我剩係診所睇過

叫佢share俾你啦
好簡單入個email就有link俾你

有冇人可以幫我做邱家寶既介紹人？

有冇人試過箍完牙後去補黑三角今日洗完牙發現幾個窿 好樣衰呀 又難清潔

ching係菲臘箍咗幾耐？

想問剝完牙幾耐先可以做運動？

我都想問唔係話劇烈但想做下gym

追晒po 見冇人點講陶瓷箍牙 效果好唔好而家箍大概要幾錢

問得出呢啲問題已經證明你無睇過之前啲po啦

有幾個箍甩咗 搞到啲牙歪咗
但又去唔到覆診
有冇巴絲知道邊間可以搞

箍個陣凹過一排
後來食多返野塊面又正常返

點解去唔到覆診你同牙醫講甩咗 睇吓佢攝唔攝到時間比你呀嘛

俾粒骨釘刮到流血好辛苦

終於上箍 Invisalign

今日終於決左左比埋錢
我個case係上排有啲哨
牙醫話上排要抵3-4粒骨釘
好驚呀

踩中1001幫手開新post

而家進入最後幾個箍
但都仲覺得拉到好靚
之前門牙撞左一野爆血
門牙兩隻牙大小不平衡
食野有時都會酸
特別係咬硬野個陣
係咪以後都會咁？

我本身唔肥，所以好驚上箍反而殘咗
希望食多啲嘢唔好肥肚唔肥面啦

我上住兩粒先 人中就睇情況
btw上嗰陣真係唔痛 上完後就真係好唔舒服

不過我要等到1月先可以上箍
好想快啲早死早超生

唔舒服個感覺維持咗幾耐？遲啲都要上 有啲擔心

我上完兩三日後好啲 但有日講得太多野之後刮口流血 依家一星期未到仲feel到腫腫地痛痛地
我估大概一個星期左右 但我下星期又上另一粒

如果用牙蠟有冇幫助
下個月要打，好緊張

骨釘冇俾牙蠟呀我
你上咗箍未？我上咗骨釘先

定係你問牙醫拎牙蠟刮到流血咁辛苦
我箍左半年

咁咪好囉箍咗咁耐先上骨釘
我下星期就再打會問呀

1000